香港反送中登國際頭條 BBC記者：報導在中國一片黑

香港爆發1997年回歸中國以來，最大規模的反送中遊行，吸引103萬人參與，國際媒體爭相報導，不意外，在中國仍舊遭到封鎖消息。英國BBC記者麥笛文（Stephen McDonell）在自己推特上po出螢幕一片黑的照片，表示觀眾如果是在中國收看BBCWorld，只會看到一片黑。

麥笛文說明，因為在中國，審查員會自動將香港反對引渡逃犯條例的報導過濾，而BBCWorld節目被蔽屏，就是因為大幅報導反送中新聞的後果。

其實麥笛文在反送中遊行前2天，才自爆因為在香港報導六四事件燭光晚會新聞，利用中國通訊軟體「微信」發送了幾張現場照片給中國友人，立刻遭到封鎖帳號的事件。他在解鎖過程中，還被迫進行臉部辨識並傳送聲音檔，直說這是一個令人不安的事件。

麥笛文在推特說明微信被封鎖經過，表示他傳六四照片但沒有多做文字說明，卻在第一時間被認定是「散播惡毒的謠言」，帳號立刻遭到封鎖。由於生活在中國，微信幾乎是必備的社群媒體，麥笛文只能請求解鎖，沒想到卻被要求拿著手機進行臉部辨識，還必須用普通話念出規定的數字，才被允許回到微信。

「它是一個強大的控制工具」，麥笛文下了結論，他表示傳香港六四燭光晚會的照片給中國友人，得到的回覆竟然是：這是哪裡？什麼活動？反映出中國人民在當局的訊息掌控下，並不知道六四事件的來龍去脈。

英國BBC駐中國記者麥笛文10日在推特表示，BBC大幅報導香港反送中遊行，在中國遭到蔽屏，螢幕一片黑。 圖：翻攝自麥笛文推特

si vis pacem Para Bellum
if you want peace, prepare for the war